去拎綜緩好過你返工 垃圾社署亂派錢

申訴專員公署揭發社會福利署審批綜援特別津貼過程兒戲，讓制度變成存心欺詐的受助人提款機。一名住葵涌中國藉新移民「綜援惡霸」四度虛報牙科治療；領取租金津貼卻拖欠公屋租金；又七次申領津貼，購買名牌Iphone 7。直至社署要求核實其手機報價單，對方竟不滿向公署投訴，申訴專員戴婉瑩直斥事件「荒謬」，敦促社署指派高級職員處理可疑個案。

申訴署抽樣調查100宗申領綜援計劃特別津貼個案時，發現上述荒謬個案。該名新移民綜援惡霸17年想購買Iphone 7，向社署提交1,5000元報價單，社署職員竟輕率地批出這項津貼的上限1,0000元。隨後兩年，再度六次成功申領津貼，其中多次是購買Iphone 7，雖然社署最後仍批出1,0000元津貼，但惡霸竟然感不滿，向申訴署投訴。該署收到投訴時，社署已合共向惡霸發放7,0000元換手機津貼。

綜援惡霸濫用特別津貼

劣行：．為配名牌Iphone 7,先後7次向社署申請手機津貼，合共獲批7,0000元

申訴專員評論：．質疑社署為何批出津貼，有關津貼目的並非讓受助人購買奢侈品或更新非必要用品

劣行：．向社署申請5次牙科治療津貼，社署合共批出6,400元津貼，但事實上受助人其中4次從未接受過治療

申訴專員評論：．受助人只提交牙科治療的報價單而沒有付款證明，仍不斷獲批出款項，認為社署應提出質詢:

劣行：．受助人拖欠房署10個月公屋租金，卻仍舊領取社署合共7,650元租金津貼,

申訴專員評論：．社署應直接替受助人交租，防止濫用

.「問題係社署唔覺係問題」

申訴專員戴婉瑩直斥個案荒謬：「問題係社署唔覺得呢個係問題，如果唔係佢（綜援惡霸）向我地投訴，根本可能半年換一次，換得仲密過你同我……縱容到投訴者居然以為你既（社署）問都唔應該問，你懷疑我既報價單，咁咪去申訴專員公署投訴，咁我地覺得荒謬之處就係呢度。」

認為有關津貼是照顧受助人的需要，而非讓受助人購買奢侈品。

綜援惡霸劣行不只於此，自12年至07年期間，他先後五次向社署申請牙科治療津貼，獲發放合共6,400元，直至第五次他到診所求醫，社署才直接付款予診所。其實，他首四次申領了津貼，卻從未接受任何牙科治療。13年他又曾拖欠房屋署10個月公屋租金，但他繼續領取社署發放每月756元的租金津貼，合共7,650元。直至房署發出遷出通知書，他又要求社署代繳拖欠的租金，但遭社署拒絕。

由於社署審批津貼過程兒戲，存心騙取綜援人士遂把社署當作提款機，予取予攜。另一名受助人為殘疾母親申請津貼購買成人紙尿片，四年間提交47張收據，當中只有兩張是真實收據，社署先後進行17次覆檢，卻一直無發現被瞞騙，至社署致電售賣尿片的藥房查核才揭發。有兩名受助人合謀偽造租約，四年內各自騙取逾兩萬元租金津貼，其間社署曾進行三次覆檢，均未能揭發，直至致電業主查詢，才揭發事件。

報失 $5200獲補發 $5000

公署認為，個案反映部份社署職員的覆檢只是例行查閱文件，又發現社署較低級職員需負責審批複雜或可疑個案，公署建議社署應指派高級職員審批這類個案。

另一名受助人先後三次報稱失去5,200元，社署均順應要求發放5,000元及糧予受助人，當社署主動轉介社工跟進時，卻遭受助人拒絕。公署批評社署如此遷就縱容，不但間接鼓勵受助人不小心保管錢財，也會令其他人有樣學樣。

勞工及福利局局長張建宗歡迎申訴專員公署有關建議，稱社署會做好監管工作，小心處理納稅人的金錢，例如委派高級員工覆查更多個案。社署發言人表示，會仔細研究報告，以期更有效管理特別津貼，並跟進報告所提及的個案是否有違規。

立法會社會福利界議員張國柱認為，部份社署職員審批時確有點鹵莽，但認為部門應先正視人手不足問題。關注綜援檢討聯盟幹事歐陽達初認為，報告內提及以假單據成功申請津貼的個案，反映員工「一時疏忽」，但相信情況並不普遍。本年度首八個月，社署共揭發150宗欺騙綜援個案，涉款2,900萬元；上年度則為257宗及4,900萬元。

社工真係廢人先做

垃圾社工

根本係港豬做野養班貴族蝗蟲

垃圾社工係政府用作討好大陸

齊齊換埃風

我依家先知原來買貴價手提電話係可以申請全數支助
以前學生書簿費我都未試過有一年係full grant

屌都廢事晒力

你用個腦諗下啦 唔洗做 有錢收 買乜鳩都有津貼 咁都唔好過打份閪工咩

根本唔應該無代價咁畀錢佢地 應該要佢地做厭惡工作 好似倒垃圾 洗碗 按時間畀返錢佢地 要佢地有代價咁得到綜援金

無source都討論到咁耐
假新聞啊一隻二隻戇鳩

大把人返工出現金拎綜援啦

係
連登啲小學雞真係低質到
完全無求證精神

上面畀埋link你都唔撳入去睇清楚
求求其其
魔鬼在細節裡識唔識呀？
割咗你對眼啦柒碌

駛鬼求證？
你覺得社會無呢d事？
係真係假原意都係想講香港真係有好多垃圾會咁

樓上已經講左假新聞
再者綜援係保障部批唔撚係社署
做嘢個班都唔一定係社工，早排先有荀工保障部助招聘

成班得個屌但又無啲知識

你對眼重廢過屎眼

住現崇山都拎倒綜援啦，呢d碎料啦！